**橫山惠**（，）是[日本](../Page/日本.md "wikilink")[女演員](../Page/女演員.md "wikilink")，畢業於[青山學院大學](../Page/青山學院大學.md "wikilink")。

她的出道作品是1987年播出的「[來自北國](../Page/來自北國.md "wikilink")」，飾演純（[吉岡秀隆](../Page/吉岡秀隆.md "wikilink")）的戀人・麗。之後活躍於電視劇、廣告等等，尤其是在2002年播出的「[真珠夫人](../Page/真珠夫人.md "wikilink")」飾演女主角瑠璃子，演技特出，轟動一時。

與曾經在節目共同演出的[SMAP友好](../Page/SMAP.md "wikilink")，並且也參加過他們的演唱會。

1995年與專務旁白工作的[大川泰樹結婚](../Page/大川泰樹.md "wikilink")，兩人於2003年離婚。

## 出演作品

### 電視劇

  - 來自北國（[富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink") 1987年）
  - 真珠夫人（[富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink") 2002年）
  - [我們都是新鮮人](../Page/我們都是新鮮人.md "wikilink")（[富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink")
    2003年）
  - [人間失格](../Page/人間失格.md "wikilink")
  - [秀逗男護士](../Page/秀逗男護士.md "wikilink")（[日本電視台系列](../Page/日本電視台.md "wikilink")）
  - [沉睡的森林](../Page/沉睡的森林.md "wikilink")（富士電視台系列）
  - 結婚的理想與現實
  - 最佳拍檔
  - 夾縫中的男人
  - 愛沒有明天
  - 全為了妳
  - 夏日情書
  - 無悔的愛
  - 職員室
  - 心動急診室
  - [平成小氣夫妻](../Page/平成小氣夫妻.md "wikilink")
  - [花村大介](../Page/花村大介.md "wikilink")
  - [陰陽師](../Page/陰陽師.md "wikilink")
  - 狂野女人心
  - 媽媽的遺傳因子
  - 黑傑克請多指教
  - [正義大哥大](../Page/正義大哥大.md "wikilink")
  - [人間的證明](../Page/人間的證明.md "wikilink")
  - [牙狼\~照亮黑暗的人\~](../Page/牙狼~照亮黑暗的人~.md "wikilink")
  - [猫侍](../Page/猫侍.md "wikilink") 飾-お靜
  - [砂之塔〜知道太多事情的鄰居](../Page/砂之塔〜知道太多事情的鄰居.md "wikilink") 飾-阿相寛子

### 劇場版動畫

**1987年**

  - [紫式部 源氏物語](../Page/源氏物語.md "wikilink")（紫之上）

## 外部連結

  - [プロフィール](http://www.oscarpro.co.jp/#/profile/entry/738) -
    オスカープロモーション
  - [プロフィール](https://beamie.jp/d/megumi_yokoyama.html) - Official Blog &
    SNS by beamie
  - [プロフィール](http://catalog.oscarpro.co.jp/PcSearch/talent_detail/Talent/talent_search_result_list/1400/)
    - オスカー電子カタログ

[Category:日本女演員](../Category/日本女演員.md "wikilink")
[Category:白百合學園校友](../Category/白百合學園校友.md "wikilink")